[呃鬼食豆腐] 武漢肺炎｜支那疫苗定價曝光貴過英美

香港《南華早報》22日報道，內地兩款滅活疫苗正在申請藥監部門的有條件批准上市，如果獲批，疫苗最高定價為600元。由於此兩款疫苗需接種兩針，即平均每針最貴300元（約344港元）。相比美國生物技術公司Moderna初步定價的約248至286港元，德國生物技術公司BioNTech、美國輝瑞藥廠的每劑約152港元較貴。

同一招
年頭炒口罩貨
年尾炒疫苗貨

部份武漢肺炎疫苗進度
●中國國藥旗下武漢生物製品研究所
製造商：武漢生物製品研究所
種類：滅活疫苗
進展：第三期臨床測試
上市時間：預計年底
售價：約344港元（需接種2針）

●北京科興
製造商：北京科興
種類：滅活疫苗
進展：第三期臨床測試
上市時間：預計年底
售價：約344港元（需接種2針）

●mRNA-1273疫苗
製造商：美國Moderna生物技術公司
種類：RNA核酸疫苗
進展：第三期臨床測試
上市時間：預計今年年底
售價：約248至286港元（需接種2針）

●AZD1222疫苗
製造商：英國牛津大學與阿斯利康製藥（AstraZeneca）
種類：重組病毒疫苗
進展：第三期臨床測試（9月8日曾因有志願接種者疑有嚴重副作用，一度暫停實驗，至9月12日恢復）
上市時間：最快10月
售價：約23至31港元（需接種2針）

●BNT162b1疫苗
製造商：德國生物技術公司BioNTech、美國輝瑞藥廠（Pfizer）
種類：RNA核酸疫苗
進展：第三期臨床測試
上市時間：最快今年年底
售價：約152港元（需接種2針）

因為支那賣幾貴 香港政府都會收購 再迫香港人感謝祖國

仲要唔洗招標, 直接揀最貴果款

強國出過幾多疫苗而又被歐美認可？

叫D愛國藍屍去試吓先啦

香港政府 可能直接入番2000萬枝
70億

運輸仲要香港比錢
然後搵行會成員某某公司做運輸, 貴一倍運費

滅活疫苗 vs 重組病毒疫苗 + RNA核酸疫苗

中共果D低科技

d錢直頭喺庫房拎，趕喺打仗前清空香港庫房

大量採購支國疫苗之後，全民強制接種，邊個唔接種就冇得出國
利申: 鳩吹

中共今鋪又fatfat 韭菜又割一波

呢幾種有冇咩分別，利申中學生物水平

留名睇解釋

"要有民瀆自信"，點解唔可以貴過鬼佬？？？？

再講，你估全宇宙邊個最清楚隻毒呢可？？？

屈香港錢姐

究竟幾時先出

為縮短時間今次並沒招標

真係容不易支國人整疫苗吐啖口水射尿就算，就算強制打，抽到打清水假疫苗已經好彩

請簡單理解病毒為外殼加內部的遺傳基因，人體是靠病毒外殼去識別，從而產生抗體(武器)去消滅病毒。
如果病毒內部的遺傳基因進入人體細胞，病毒就可以用人類細胞內的工具不停複製病毒。

滅活疫苗=將病毒殺死，再將其注入人體，希望人體能識別外殼從而產生抗體(缺點:如果病毒未死，會感染被接種者。如果病毒外殼(殺得太勁)破壞嚴重，人體無法識別，會產生不到抗體，總體而言，成本高，有效外殼為某百份比的注入份量=效用一般。

重組病毒疫苗=只重組病毒外殼，所以無感染風險，而外殼是良好的，有助人體產生抗體，總體而言，成本低，有效外殼為注入份量=效用中高。

RNA核酸疫苗=修改病毒內部的遺傳基因，令該遺傳基因只會複製外殼而不會複製遺傳基因。簡單來說，該病毒只可有下一代的空殼病毒，再下一代就會絕種。將此修改後的病毒打入人體，人體細胞會產生只有一代的病毒外殼，從而激活抗體的產生。總體而言，成本一般，有效外殼為注入份量的倍數=效用高。

樓主請pin 呢個，支那又貴又無咩用仲有感險可能性
那怕是1%可能性，人口基數上十億計都會有1千萬人中，未計連帶感染者。
真係多謝支那